<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>読書 on ちょいハック</title>
    <link>https://choihack.com/categories/%E8%AA%AD%E6%9B%B8/</link>
    <description>Recent content in 読書 on ちょいハック</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 08:00:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://choihack.com/categories/%E8%AA%AD%E6%9B%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>たいていのことは20時間で習得できる</title>
      <link>https://choihack.com/%E8%AA%AD%E6%9B%B8/%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%A6%E3%81%84%E3%81%AE%E3%81%93%E3%81%A8%E3%81%AF20%E6%99%82%E9%96%93%E3%81%A7%E7%BF%92%E5%BE%97%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 08:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://choihack.com/%E8%AA%AD%E6%9B%B8/%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%A6%E3%81%84%E3%81%AE%E3%81%93%E3%81%A8%E3%81%AF20%E6%99%82%E9%96%93%E3%81%A7%E7%BF%92%E5%BE%97%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B/</guid>
      <description>著者について 著者はジョシュ・カウフマンで、アメリカ・コロラド州在住です。
https://joshkaufman.net/ というウェブサイトを運営しており、「もっと稼ぎ、もっと多くの仕事を成し遂げ、もっと楽しむ方法」をテーマに活動しています。
あのプレゼンで有名なTEDでの講演の経験もあります。
  WHY：どうして技能を短期間で習得する必要があるのか？ 著者は本人曰く学習中毒だそうです。
子育てで忙しい中でも、なんとか新しいことを短期間で学習する状況でした。
ですが、一般的に言われている新しい技能の習得にかかる時間は10000時間だそうです。
10000時間は、毎日8時間学習しても約3年半かかってしまいます。
これでは新しいことを学ぶのに時間がかかり過ぎます。。。 なんとか、短期間で達成できないか。。。
そこで生まれたのが超速スキル獲得法です。
短期間で習得できないという「こちこちマインドセット」は捨てて、新しい挑戦をしてみましょう!
超速スキル獲得法とは この方法は、学習ステップを大きく4つのステップに分けます。
 [分解]できるだけ小さなサブスキルに分ける [学習]効率的に、正しくスキル習得するために、サブスキルについて十分知識を得る [除去]練習の邪魔になる、物理的、精神的、感情的障害を取り除く [練習]特に重要なサブスキルを少なくとも20時間練習する  10000時間の法則は、その道のプロになるまでにかかるとされる時間です。
ですが、1つのサブスキルを必要十分泣けで学習するのであれば、20時間程度集中し、知的に取り組めば初められます。
人間がスキルを習得するステップ 人間がスキルを習得するステップは以下のようになっている。
[スキル獲得の3段階モデル]
 [初期]認知段階：自分が習得したいスキルを理解し、考え、対処できるパーツに分解する [中期]連合段階：スキルを練習し、フィードバッククォ受け取り、それに基づいて修正する [後期]自立段階：頭で考えずに、必要以上に注意を払わずに、スキルを実践する  これは、身体的スキル・知的スキルどちらにも当てはまります。 超速スキル獲得法はこれらのステップをより効率化する方法です。
超速スキル獲得法10のルール では、早速超速スキル獲得法10のルールを見ていきましょう
 魅力的なプロジェクトを選ぶ
関心の無いことに時間を割くのはやめよう 一時に１つのスキルにエネルギーを集中する
同時に複数のスキルを得ようとせず、たった1つのことに集中しよう 目標とするパフォーマンスレベルを明確にする
必要とするスキルを、一文で具体的にしよう スキルをサブスキルに分解する
分解することで、最も重要なスキルを特定しよう 重要なパーツを手に入れる
スキル習得に必要・効率化してくれる最高のツールを手に入れよう 練習の障害を取り除く
練習を始めやすい環境を作ろう 練習時間を確保する
「時間があるとき」は来ない、自分で時間をつくろう すぐにフィードバックが返ってくる仕組みを作る
的確なフィードバックをもらい、練習を加速させそう 時計のそばで一気に練習する
練習した連続時間が長いほど習得は早い。正確に練習時間を測ろう 量と速さを重視する
質よりも、これで十分というレベルで量と速さを意識しよう  実際見てみると、当たり前のことに思えるかもしれませんが、大切なのは真剣に活用するかどうかということです。
これを実践することで、 スキル獲得の3段階モデル の2つを効率的に実施できます。
右往左往せずに、本質的で重要な活動に取り組むためのルールです。
効率的学習を行おう この本では、スキル獲得と学習を分けています。
テニスの知識がいくらあるからと言って、テニスができないのと同じように。
だからと言って、学習が重要では無いわけではありません。
練習する前に、少しリサーチするだけで時間とエネルギーを大きく節約することができます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
